數學題求秒

點計中間4條線長度？

介乎於1至7之間

你個4條線間距係咪等距先

係

(7-1)/5 =每條線間距
唔知岩唔岩😂

中間每條線間距都係1
求每條線長度

有冇答案
計左但唔知岩唔岩

由上至下 1、2.2、3.4、4.6、5.8、7
你點計？

係岩既
先要假設你個大梯形合規格

係兩隻頂角拉兩條垂直線到底邊
得到兩個直角三角形同一個長方形
用相似三角形去計
(X/1)=3/5
X係第一條邊 如此類推
得到0.6 1.2 1.8 2.4 3
再乘2
再加1
搞掂

可以用梯形面積計

(X/1)=3/5
呢度唔多明

但明眼人一看
是循環論證

表達的只係1+5x=7

用唔用得畢氏定理

7縮咗五次，總共縮咗6咁多
即係每次縮6/5咁多

相似三角形
細底邊/細直邊=大底邊/大直邊